<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<result>Vorzugsausgabe. Teilweise handschriftlicher Eintrag: Dieses Exemplar wurde
                für | Dr. Stefan Zweig | über die Auflage gedruckt. 
                Special edition. Partly handwritten entry: Dieses Exemplar wurde für | Dr. Stefan Zweig | über die Auflage gedruckt. 
                Vorzugsausgabe 518/650 Special edition 518/650 
                im Stempel within stamp 
                Hausexemplar ungekennzeichnet Unmarked Hausexemplar 
                handschriftlich handwritten 
                illustriert illustrated 
                1. edition [ohne Verlag] [s.n.] Vorzugsausgabe über die Auflage gedruckt Special edition outside the regular edition 2. edition Karten maps First published 
                Vorzugsausgabe 25/30 
                Special edition 25/30 
                Ungezählte 
                Uncounted
                1. edition, Vorzugsausgabe 472/500
                1st edition, special edition 472/500 
                Revised and enlarged edition 
                Vorzugsausgabe 4/250 
                Special edition 4/250 New edition 
                Vorzugsausgabe 26/60 Special edition 26/60 Unpublished Vorzugsausgabe 15/50 Special edition 15/50 Vorzugsausgabe 14/25 Special edition 14/25 Vorzugsausgabe A/J Special edition A/J um 1930 ca. 1930 um 1937 ca. 1937 Vorzugsausgabe, eines von 12 nicht nummerierten Exemplaren, für Stefan Zweig
                über die Auflage gedruckt Special edition, one of 12 unnumbered copies, printed outside the regular edition for Stefan Zweig [Reprint of the edition of 1907] Vorzugsausgabe 56/178 Special edition 56/178 3. edition 46. édition 71. édition 57. édition 48. édition 18. édition Vorzugsausgabe 36/70 Special edition 36/70 12. édition 4. édition Edition définitive illustriert, Faksimile illustrated, facsimile Vorzugsausgabe ES Special edition ES Vorzugsausgabe Special edition Vorzugsausgabe I/X Special edition I/X Nouvelle édition um 1875 ca. 1875 Noten musical score Vorzugsausgabe für Stefan Zweig über die Auflage gedruckt Special edition printed for Stefan Zweig outside the regular edition um 1925 ca. 1925 Vorzugsausgabe 13/30 Special edition 13/30 Vorzugsausgabe I/VI Special edition I/VI Vorzugsausgabe 309/1235 Special edition 309/1235 Vorzugsausgabe XIV/XV Special edition XIV/XV 15. édition Vorzugsausgabe 825/1235 Special edition 825/1235 Vorzugsausgabe E.S. Special edition E.S. [Zählung:] 312-613 
                [Page count:] 312-613
             Special edition printed outside the regular edition Vorzugsausgabe XI/XVI Special edition XI/XVI 7. édition 2. édition Vorzugsausgabe VII/L Vorzugsausgabe 14/25, gedruckt auf handgeschöpftem Papier Special edition 14/25, printed on hand-made paper Vorzugsausgabe 676/680 Special edition 676/680 Großherzog-Wilhelm-Ernst-Ausgabe Vorzugsausgabe, eines von 30 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 30 unnumbered copies 1920-1923 Vorzugsausgabe 10/25 Special edition 10/25 33.-45. Tausend Volksausgabe 3. Auflage 1. bis 5. Tausend Faksimile Vorzugsausgabe 236/350 Special edition 236/350 Vorzugsausgabe 5/25 Special edition 5/25 Vorzugsausgabe 196/350 Special edition 196/350 3., vermehrte Auflage 16.-20. Tausend 1.-3. Tausend Vorzugsausgabe 161/200 Special edition 161/200 um 1867 ca. 1867 um 1877 ca. 1877 [Zählung:] 443-975 
                [Page count:] 443-975
             1. bis 8. Tausend Unverkäufliches Manuskript Manuscript, not for sale Vorzugsausgabe 1/500, für Stefan Zweig angefertigt Special edition 1/500, prepared for Stefan Zweig 56.-65. Tausend, Vorzugsausgabe 56th to 65th thousand, special edition Vorzugsausgabe 463/500 Special edition 463/500 um 1922 ca. 1922 Vorzugsausgabe eines von 135 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 135 unnumbered copies Vorzugsausgabe 46/50 Special edition 46/50 Über die Auflage von 1000 gedruckt Printed outside the edition of 1000 In neuer Fassung Vorzugsausgabe 4/42 Special edition 4/42 Originalfoto der Autorin als Frontispiz original photograph of the author as frontispiece Für Stefan Zweig über die Auflage gedruckt Printed for Stefan Zweig outside the regular edition 2. Auflage, 2. und 3. Tausend Vorzugsausgabe, eines von 50 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 50 unnumbered copies Einziges Exemplar Unique copy 2., veränderte Ausgabe 33.-34. Tausend 1904 und 1905 1904 and 1905 um 1928 ca. 1928 1. und 2. Tausend 2. Auflage Vorzugsausgabe 43/60 Special edition 43/60 2., vermehrte Auflage von "Liliencron im Urteil zeitgenössischer
                Dichter" 2., vermehrte Auflage von "Liliencron im Urteil zeitgenössischer Dichter" Auf Grund der Hempelschen Ausgabe Vorzugsausgabe, eines von 250 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 250 unnumbered copies 21.-30. Tausend, Vorzugsausgabe 21st to 30th thousand, special edition 4. Auflage Manuskript Manuscript Vorzugsausgabe 2/20 Special edition 2/20 um 1906 ca. 1906 1. Auflage 1.-2. Tausend um 1903 ca. 1903 Vorzugsausgabe 1/30 Special edition 1/30 Vorzugsausgabe 202/250 Special edition 202/250 Vorzugsausgabe 1/20 Special edition 1/20 Vorzugsausgabe 9/525 Special edition 9/525 Großherzog-Wilhelm-Ernst-Ausgabe, 22.-24. Tausend um 1921 ca. 1921 1. bis 3. Tausend 1. bis 10. Tausend Für Stefan Zweig über die Auflage von 1000 gedruckt Printed for Stefan Zweig outside the edition of 1000 2. und 3. Tausend um 1910 ca. 1910 4.-8. Tausend Vorzugsausgabe 2/50 Special edition 2/50 Vorzugsausgabe, eines von 400 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 400 unnumbered copies Privatdruck, Vorzugsausgabe 2/100 Privately printed, special edition 2/100 Privatdruck, Vorzugsausgabe 92/100 Privately printed, special edition 92/100 Privatdruck, Vorzugsausgabe 95/440 Privately printed, special edition 95/440 Vorzugsausgabe, eines von 310 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 310 unnumbered copies 23.-27. Tausend Vorzugsausgabe, für Stefan Zweig über die Auflage von 1000 Exemplaren
                gedruckt Special edition, printed for Stefan Zweig outside the edition of 1000 copies Vom Künstler signierte Vorzugsausgabe 94/150 Special edition 94/150, signed by the artist Vorzugsausgabe 359/550 Special edition 359/550 Privatdruck Privately printed Vorzugsausgabe 95/350 Special edition 95/350 Vorzugsausgabe 28/30 Special edition 28/30 Vorzugsausgabe 1/2, gedruckt auf Seide Special edition 1/2, printed on silk Neue, vollständige Ausgabe Vorzugsausgabe 120/500 Special edition 120/500 um 1919 ca. 1919 um 1904 ca. 1904 11. und 12. Tausend Vorzugsausgabe 50/100 Special edition 50/100 Vorzugsausgabe, eines von 225 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 225 unnumbered copies Vorzugsausgabe 2/25 Special edition 2/25 facsimile 5. Auflage Vorzugsausgabe, eines von 25 nicht nummerierten Exemplaren Special edition, one of 25 unnumbered copies 2. Auflage, Vorzugsausgabe für Stefan Zweig über die Auflage
                gedruckt 2nd printing, special edition printed for Stefan Zweig outside the regular edition 19.-21. Tausend 22.-25. Tausend Endgültige Ausgage, 26.-28. Tausend Endgültige Ausgabe, 26.-28. Tausend Vorzugsausgabe LXX/600 Special edition LXX/600 31.-60. Tausend 6. Auflage 12. Auflage 3. und 4. Tausend Vorzugsausgabe C/K Special edition C/K 1.-20. Tausend, Vorzugsausgabe 5/25 1st to 20th thousand, Special edition 5/25 Vom Verfasser neubearbeitete 4. Auflage 4th printing, revised by the author [Zählung:] 613-1072 
                [Page count:] 613-1072
             2., veränderte Auflage (3. bis 4. Tausend) Vollständige Ausgabe Einmalige Auflage Faksimile-Ausgabe der Handschrift der Matthäus-Passion, Vorzugsausgabe
                39/500 Facsimile edition of the manuscript of the St Matthew Passion, special edition 39/500 Vorzugsausgabe, eines von 200 nicht nummerierten Exemplaren, Privatdruck für
                die „Freunde der Soncino-Gesellschaft“ Special edition, one of 200 unnumbered copies, privately printed for the "Freunde der Soncino-Gesellschaft" Vorzugsausgabe 47/200 Special edition 47/200 4. bis 6. Tausend 11.-15. Tausend 3., erweiterte Auflage 10. Auflage Vorzugsausgabe 185/200 Special edition 185/200 1.-10. Tausend [Zählung:] 415-437 
                [Page count:] 415-437
             Vorzugsausgabe 447/500 Special edition 447/500 Faksimile-Ausgabe Facsimile edition Vorzugsausgabe 22/25 Special edition 22/25 2., veränderte Auflage Vorzugsausgabe, eines von 600 nicht nummerierten Exemplaren, mit Zusatz
                S.Z. Special edition, one of 600 unnumbered copies, with "S.Z." added 2. Tausend um 1905 ca. 1905 Vorzugsausgabe 9/30 Special edition 9/30 21.-30. Tausend Separatdruck des Vorworts des Herausgebers Separate printing of the editor's preface Sonderausgabe von einem Exemplar für Stefan Zweig (Einziges
                Exemplar) Special single copy edition for Stefan Zweig (unique copy) Faksimile-Ausgabe, Vorzugsausgabe 240/320 Facsimile edition, special edition 240/320 1925-1927 um 1940 ca. 1940 um 1939 ca. 1939 Vorzugsausgabe 88/99 Special edition 88/99 Vorzugsausgabe, A Special edition, A 1. edizione, Vorzugsausgabe 18/100 1st edition, special edition 18/100 Faksimile-Ausgabe, Vorzugsausgabe 596/820 Facsimile edition, special edition 596/820 [Zählung:] [335]-695 
                [Page count:] [335]-695
             [Zählung:] [696]-802, VI 
                [Page count:] [696]-802, VI
             um 1936 ca. 1936 Vorzugsausgabe 1/10 Special edition 1/10 2. edição 5. edição 5. edição, augmentada 2. edição ampliada e ilustrada Vorzugsausgabe 6/10 Special edition 6/10 [2. Auflage] 1. edición um 1935 ca. 1935 um 1933 ca. 1933 3. edicion 4. edición 2. edición illustriert, Faksimiles illustrated, facsimiles um 1839 ca. 1839 Nummerierte Ausgabe: 318/1050 Numbered edition: 318/1050</result>